## Какие существуют типы и уровни логов?

Типы и уровни логов
Для начала разберёмся в категориях логов. Логи бывают разных типов и уровней детализации и критичности. 

Уровни логирования 
Уровни логирования определяют, насколько важная информация будет записываться в лог-файлы или выводиться при выполнении программы. На верхнем уровне находятся самые важные сообщения. На них стоит обращать внимание в первую очередь. Чем ниже уровень логирования, тем менее критичная, но более подробная информация содержится в логе. 

Тестировщику они нужны для понимания того, есть ли ошибка / насколько она серьёзная и нужно ли заводить баг и отнести баг-репорт.

Уровни логирования бывают: 

FATAL: является наивысшим уровнем критичности логов и указывает на самые критические ошибки и проблемы, которые могут привести к немедленному завершению программы или системы. Логи с уровнем FATAL обычно означают серьезные сбои, которые требуют немедленного вмешательства и исправления. 

ERROR: этот уровень используется для записи ошибок и проблем, которые могут привести к некорректной работе приложения. Логи с уровнем ERROR указывают на проблемы, которые требуют вмешательства и исправления.

WARN: уровень WARN указывает на предупреждения и потенциальные проблемы, которые не являются критическими ошибками. Логи с уровнем WARN могут включать сообщения о неправильном использовании приложения, некорректных данных или других ситуациях, требующих внимания.

INFO: этот уровень предоставляет информацию о ходе работы приложения и важных событиях. Логи с уровнем INFO содержат сообщения, которые помогают отслеживать основные операции и состояние приложения. Например, они могут сообщать о начале и окончании определенных операций, загрузке ресурсов, отправке и получении запросов, изменении состояния приложения и других событиях, которые могут быть полезны для отслеживания хода выполнения программы.

DEBUG: содержат подробности о ходе выполнения приложения, значимые переменные и другие данные, которые могут быть полезными при обнаружении и исправлении ошибок.

TRACE: это наиболее подробный уровень логирования. Логи с уровнем TRACE содержат очень подробную информацию о состоянии приложения, включая значения переменных, шаги выполнения и другие детали. Они обычно используются во время отладки и разработки для более глубокого анализа приложения.

## Типы

системные, связанные с системными событиями,

серверные, отвечающие за процесс обращения к серверу,

почтовые, работающие с отправлениями,

логи баз данных, которые отражают процессы обращения к базам данных,

авторизационные и аутентификационные, которые отвечают за процесс входа, выхода из системы, восстановление доступа и пр.


## Какое расширение имеет файл с логами?

Логи хранятся в файлах с расширением .log. Их можно открыть как обычные текстовые файлы и просмотреть содержимое.


## Какие программы используются для просмотра логов?

+ Apple console
+ Apple Text Edit
+ Microsoft Notepad
+ Microsoft Word
+ OpenOffice Writer
+ NotePad++ text 
+ PSPad 
+ Adobe ExtendScript 
+ Microsoft Windows NotePad
+ Любой другой текстовый редактор
+ gedit